Juhan Sooken astus ette, 45 aastat wana Luteruse usku, laual käinud enne Jaani päewa s.a. See annab üles: et temma on (Haawik) Kullamaa walla mehe Haawiku peremehet Hans Willarti Kammitsas hobuse enese niitmata heina maa pealt 3 nädalat peale Jaanipäewa kinni wõtnud Hobose omanik on peale kinni wõtja keelu hobuse wägise ära wiinud. Kolawere Tallitaja Jaan Remmelgas on seda kahju pärast üle wadanud, ja leidnud et neli wakamaad heinamaad oli ära tallatud ja söödud.
Kohtu ette astus Kullama walla liige Haawiku peremees Hans Willart 21 aastat wana, enne Jaani päewa laual käinud, luteruse usko Ja annab üles, et tema hobune on nelinädalat peale Jaani päewa Juhan Sookeni Heinamaa peal olnud kammitsas. On ise läinud, 1 hobune on seal olnud kadaga külge kinni seatud köiega Hans on enese hobuse sealt wägise ära toonud
Kohus on otsuseks teinud, et Hans maksab 1 rbl 50 Cop trahwi. 1 rubla Juhani trahwiks. ja 50 copik wallalaekasse. Ja Hans peab seda teisel kohtu päewal 22 Decembril ära maksa
